男生被指縱火被捕 卻遭搜屋查雷射筆 警認無權檢取與案無關證物

便衣警聲稱去年９月返回警署途中，等候過馬路時剛好一輛警車駛過，並聽到身旁男生向友人說：「有冇睇嗰日部警車俾人掟汽油彈？係我掟！不過掟唔中。」便衣警隨即以縱火罪名拘捕該男生，並在男生住所搜出兩支雷射筆。結果男生被控管有攻擊性武器罪，案件今開審。辯方質疑便衣警誣告被告，被告當時其實是說：「如果我有去，我都會掟X佢。」辯方又批評警方誤導被告，當時以縱火罪拘捕他，惟警誡會面時卻不斷查問雷射筆事宜，要求法庭剔除有關會面紀錄。

19歲被告被指去年9月26日在天水圍俊宏軒住處管有兩支雷射筆。辯方指警方的確在被告住所檢獲兩支雷射筆，但質疑並非本案呈堂的兩支，故會爭議本案的證物鏈。辯方又指，被告遭警方誤導，質疑警方在沒有搜查令的情況下，從被告住所搜出雷射筆實屬非法檢取。

裁判官王證瑜亦問控方，除了會面紀錄外，有否其他指控被告的證據。控方要求法庭以在被告住所檢獲的物品來推論犯案意圖，辯方則指即使屋內搜到防毒面具及黑衣，也不能推論被告管有雷射筆是有傷人意圖。

廚房應該有刀
阿蛇做咩唔檢走埋

廚房有刀、廁所有通渠水唔拎埋去做證據？

痴撚線 完全以言入罪

因為有雷射筆

如果無雷射筆
廚房又無刀
就會拎指甲鉗

再唔係搜佢褲浪，一定搜到大殺傷力武器

吹水又唔畀...

好夾硬

等候過馬路時剛好一輛警車駛過，並聽到身旁男生向友人說：「有冇睇嗰日部警車俾人掟汽油彈？係我掟！不過掟唔中。」

開窗架車龜速電單車

個便衣聽到...

麻煩大家醒少少，去到錄影會面唔好亂講野啦

本身連擺上去機會都冇

如果咁都表證成立就好笑

問題依家口同鼻拗wow
隻狗可以鳩屈嫁wow
咁姐係單靠一隻狗既聽聞就可以拉人縱火？
證據都冇既情況？

所以黑警最後咪是但搵樣野告，係佢屋企搵到玩具就告佢有攻擊性武器